暫不考慮引天敵獅子老虎等治野豬 漁護署：鄉議局劉業強的建議風險高

大埔區議會一個委員會今日(11日)討論野豬滋擾問題。鄉議局劉業強日前表示，擔心野豬感染非洲豬瘟，成為傳播豬瘟媒界，又指野豬影響市民安全，倡議引入天敵對付野豬。漁護署高級濕地及動物護理主任張家盛回應說，野豬的天敵可能是頂級食肉動物，包括獅子及老虎，另一個天敵就是疾病，此方法風險高，署方暫時不會考慮。

漁護署表示，2017年在全港收到738宗野豬出沒報告，較2011年急升3倍，而該署2018年年初推行避孕及搬遷先導計劃，至去年底共捕捉了130隻野豬，為其中48隻做避孕、6隻絕育。署方指，將加派人手監察野豬，並透過減少食物來源、公眾教育等處理問題。而推動避孕及搬遷野豬到郊野的計劃亦在考慮之內。

署方表示，當發現該野豬具攻擊性，如經常發現行人若走近時，該野豬會衝過來，或豎起毛等「攻擊的前奏」，便不排除人道處理該野豬。但目前，未有一宗類似個案。

50幾歲人講野前都唔用腦

考慮引天敵英國佬美國佬等治鄉下佬

鱷魚 is ok

唔知個官員洗唔洗忍笑

屌 見一隻殺一隻咪得囉on9

野豬的天敵咪支那人

可以試下豎立紙板老虎/獅子

風險高(智商低)

想引入蝗蟲

將野豬列做受保護動物
香港人唔比食 違者終身監禁
唔夠一年 野豬就會比支那蝗滅絕

點解呢種智商既人類仲可以每個用搵四五萬薪金 仲有大把物業？上帝是否公平？

你話野豬🐗搞到你地，其實你又知唔知其實塊地野豬都有份？人類其實係霸左個地方番來，而家又話要趕人走，仲話要搵天敵...CLS

漁護署：鄉議局劉業強的建議風險高極戇鳩

劉皇叔個仔係咪叫阿斗

捉哂d喂野豬既人做飼料，咪少d野豬

最好食曬d港豬

你估得少左d喎

康文署推廣全民Mon-Hunt獵野豬親子活動提供訓練，當佢係運動競技咁推廣，好撚過運天敵啦

人就已經係大部份動物天敵
死差佬開個部門帶住D警犬去減少野豬咪得囉
搞咁撚多野做乜鳩
真係今晚打老虎咩

玩鬥獸棋玩上腦

不是蝗嗎?

有權勢嘅牛屎有錢佬，惗嘢確係與別不同

開放槍權畀香港人去獵野豬啦

開放槍權死既就唔會係野豬

人類咪係野豬嘅天敵囉⋯

當中以支支最強

既然槍權政府唔想開放，唯有老屈野豬會滋補壯陽啦

不愧為劉皇叔個仔 (劉禪)

痴撚線 分分鐘咬撚死埋你啲圍村仔

狼得唔得

咩嘢人最鍾意食野味呀？
又想送人落o黎啦，每日150個仲唔夠呀

白痴

天然食糧又唔係特別危害普通人都唔知滅黎做咩

大埔驚現鱷蹤！
真係引入左

政府公佈野豬肉可以壯陽咪得囉
相信3個月會比支那人即晒
仲可以領功

啲反應快到 雖然走唔甩

反應好快 但都走唔到

牛屎佬你想佢讀過咩書吖

所以話官腔就係官腔

連 屌你都on 撚鳩 都可以講得咁文雅

以後獅子山 名符其實

引入支那人，再喺天涯百度微博微信宣傳食野豬可壯陽生仔，應該唔洗半日就冇晒

賤天

引入邪神

同支那講香港有野味

劉業強係行政會議成員，香港最高決策機構就係由呢D 咁嘅人去做，你話香港點可以唔死??

天敵？送地俾人起樓

引入呢種天敵

阿斗

支那人就日日都引入緊

最佳天敵，非洲豬瘟

伐伐伐木工

屋企有曱甴，買條蛇番黎先

引天敵消滅原生泛濫物種既下場通常都係到天敵會坐大泛濫引起其他問題 佢智商堪憂

用腦嗰啲都畀啲冇腦嘅批鬥死曬
支那式管治

牛屎佬可能以為野豬嘅天敵係蚊蟲嗰類

做安樂公日日吃喝玩樂算啦 唔好再出黎柒

好慘

佢嘅祖先死唔少啦
香港以前真係有老虎咖

班人引入獅子 遲下一定想咁

二世祖話：我不擅辭令 引發大家誤會。

比我就會交比班牛屎佬做決定

仆你個乖 鄉議局班渠頭仲話每座山頭放幾隻獅子老虎,漁護署班人真係忍笑忍得好辛苦

引入恐龍啦

又可以拎幾百萬整紙老虎

華南虎

好心啲二世祖就獻醜不如藏拙啦

而家班鬼佬玩到唔用槍要高難度啲攞弓射，YouTube好多 bow hunting 片

柒到應一應
唔係諗住咁就過到骨掛？

引入獅子老虎去海洋公園，然後喂佢地食野豬肉囉

劉業強天敵係野豬

暫不考慮>>即係遲d有可能會考慮？

美國捉 野豬幾專業

放虎歸山

用槍去獵啲畜牲易好多

真係笑到仆街

因為野豬影響市民安全所以要引入更危險既動物

唔直接話佢ON9真係好撚俾面

可能遲下佢地覺得用弓箭唔夠挑戰性就會用長矛

人哋天敵講緊蝗呀

咁都聽唔明

認真，野豬既天敵就係強國人。

係強國，近近地深圳，廣州呢D城市。幾時有聽過有野豬出沒架？？？？

講出黎唔笑果下好野

不擅辭令 屌你咩你幾錢人工呀？

豹大人唔洗驚！
等我放條蛇入去同你食晒d老鼠！

喺美國呢啲係好正常

真係無腦先講得出

由「可考慮引入天敵」變做「唔通要引入天敵咩？」

我要睇獅子老虎

搞gag姐下話？

支那狗即刻搞掂啦，多多都同你食哂佢

支那好撚好用

好似唔知邊個國家啲垃圾蠔太多
整啲團叫蝗去食
學佢地咪得囉
整啲團帶佢地捉野豬食野豬

張圖好治癒

你放老虎 第二日比支那人捉左 整虎皮 虎骨酒

無計，連登仔連依啲白癡都鬥唔贏，唔死就奇。

彭彭連獅子都做到朋友 老虎算係啲乜

不如搵比卡超果啲幫手啦

我都覺得佢讀屎片嚟， 你屋企有蛇唔通放隻鷹喺屋企咩。 離地到冇朋友，呢個真係貧窮限制了我的想像力，抵嗰陣有個元老反9佢，真係阿斗， 非原居民靠你就死L硬呀！ 一啲基本生活常識都無何以擔大任。。。。

呢條友係古代
一定被權臣廢黜

好想知公務員有幾多呢種廢柴講野唔撚用腦
人唔笑狗都吠啦
仲要係高層，難怪香港要收皮

其實香港本身就有老虎
如果有機會我都幾想睇到香港有重新引入野生老虎既一日

啊斗

政府幾時引入 香港害員嘅天敵

低能

仲係度死兜，講句對唔住話講錯野咪算
佢自己個FACEBOOK都有條係立法會既片
話：「會否考慮用另類方法，例如引入天敵」
咁基本野都可以不擅辭令

未必
佢老豆似劉備（等埋發叔），而佢似劉禪

搵中國人就得啦

野豬肉係咪唔好食
之前睇Gordon 煮野豬肉
望落幾好食咁

開放狩獵既話

一年都唔洗，野豬係香港消失

開放狩獵既話，被狩獵果個唔係野豬

鬥獸棋冇野豬天敵架屌你
天敵咪人囉 捉晒去屠房 又有豬肉 問題解決

搵人在野個主持人，見有一集捉野豬

誠收野豬皮 野豬肉
活體加3千

即刻全民皆兵 個個上哂裝備
又有不自量力嘅廢老會送死

計你一隻豬收購價2萬
1000隻豬先2千萬 平過哂所有引入

一個廢佬死咗 又慳唔知幾多

我做特首啦

漁護署講野真係客氣

再引入d蝗 咁不如引入獅子老虎啦

立法會鄉議局呢個位真係皇位咁子飛7父位

子承父位

所以動物天敵得一個

支那人！！！

搵啲老虎屎 放喺唔想野豬出沒嘅地方 有無得諗

佢冇講過未來點處理，所以對未來係不予置評no comment，即係話佢有可能會，亦有可能唔會，兩個可能性

或者以四式判斷嚟講，係無從判斷

好正，睇左幾次

其實佢想話引入非洲豬瘟

D豬點死既？

自殺死

唔好用槍打佢地呀 會變邪神

做代議士不善言辭 不如唔好做啦

諗起幽靈公主

屌啦星，
真係救命， 你自己去google同youtube揾下，野豬o既破壞力同影響生態有幾強勁。
你可以話獅子癮虎比人類搞到冇哂所以野豬數量失控，但唔代表野豬本身係「蝗蟲」！

冇？ 多到你唔信。

郊區超多，殺都殺唔哂。

問題係國內都大撚把，問題嚴重，佢地自己都搞唔撚掂。

你不擅辭令，不如等我幫你講啦。

俗語有云：馬路如虎口，其實你想講車死晒佢地

我係咪好醒？可唔可以做你軍師呀阿斗？

記得之前有有幾單蝗蟲殺野豬整野味嘅新聞,他言下之意係咪每150唔夠要每日15000?

港豬天敵係支那蝗，引入左啦

題外話:絕左種了 好多年前有單新聞話蝗國而1家養嗰啲全部都雜種華南虎。仲要隻隻都係低B虎。
蝗國係道自欺欺人

我記得大陸有單新聞話過有野豬出沒係喜訊,你就知佢地生態幾撚差。

一日咪多囉可能過左一個鐘就有蝗係微博po 相話 "想不到香港還有華南虎,今天就順便打了一隻當記念"

支那蝗係全地球天敵

叫個蝗蟲移民嚟屋企住一日包咩蛇都冇晒仲有蛇羹食

其實佢話引啲大陸人嚟食咗佢姐
獅子老虎都係其他人講

生番真係生番 俾佢有父幹都上唔到大枱